\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Análise Instrumental de Combustíveis (201341)}}} \\
\midrule

\textbf{Ementa} \\
I. Introdução à Análise Instrumental.
 \\
II. Técnicas titulométricas.
 \\
III. Análise elementar.
 \\
IV. Cromatografia líquida e gasosa.
 \\
V. Espectrometria no UV-vis.
 \\
VI. Espectrometria no infravermelho.
 \\
VII. Espectrometria de massa.
 \\
VIII. Ressonância magnética nuclear.
 \\
IX. Análises térmicas.
 \\
X. Técnicas de monitoramento.
 \\

\textbf{Programa} \\
1. Introdução à análise instrumental. Importância das análises instrumentais em biomassa e combustíveis. Erros. amostragem.
 \\ 
2. Técnicas titulométricas. Importância e aplicações na análise de biomassa e combustíveis.
 \\ 
3. Análise elementar. Introdução e aplicações das técnicas de CHNS e FRX/EDX na análise de combustíveis.
 \\ 
4. Cromatografia liquida e gasosa . Descrição geral. Fases estacionárias e colunas. Cromatografia gasosa. Princípio da cromatografia gás-líquido. Instrumentação. Cromatografia liquida de alta eficiência.
 \\ 
5. Espectrometria no UV/Vis . Introdução à Espectrometria de absorção molecular no Ultravioleta/Visível. Medida de transmitância e absorbância. Lei de Beer. Instrumentação. Aplicações na análise de combustíveis.
 \\ 
6. Espectrometria de infravermelho. Introdução à Espectroscopia de infravermelho. Princípio do método. Aplicações na análise de combustíveis.
 \\ 
7. Espectrometria de massa . Introdução à Espectrometria de Massa. Análise elementar de superfície. Aplicações na análise de combustíveis.
 \\ 
8. Ressonância magnética nuclear. Introdução à Ressonância Magnética Nuclear. Instrumentação. Aplicação na análise de combustíveis.
 \\ 
9. Análises térmicas. Introdução à térmica. Calorimetria. Análise Termogravimétrica. Análise Térmica Diferencial. Calorimetria Exploratória Diferencial. Aplicações em determinação de estabilidade térmica entre outras propriedades térmicas.
 \\ 
10. Técnicas de monitoramento das reações de produção dos biocombustíveis.
 \\ 

\textbf{Bibliografia Básica} \\
- Silverstein, R.M. Identificação Espectrométrica de Compostos Orgânicos, 7ª ed, LTC, 2006.
 \\
- Collins, C. H.; Braga, G. L.; Bonato, P. S. Introdução a Métodos Cromatógraficos, 7ª ed., Editora da UNICAMP, 1997.
 \\
- $[$Ebrary$]$ Kaur, H. Instrumental Methods of Chemical Analysis, 1ª ed, Global Media, 2010.
 \\

\textbf{Bibliografia Complementar} \\
- Silverstein, R.M. Identificação Espectrométrica de Compostos Orgânicos, 7ª ed, LTC, 2006.
 \\
- $[$Ebrary$]$ Dunnivant, F.M. Environmental Laboratory Exercises for Instrumental Analysis and Environmental Chemistry, Wiley, 2004.
 \\
- $[$Ebrary$]$ Brown, M.E. Introduction to Thermal Analysis: Techniques and Applications, 2ª ed, Kluwer Academic Publishers, 2001.
 \\
- $[$Ebrary$]$ McNair, H.M., Miller, J.M. Basic Gas Chromatography, 2ª ed, Wiley, 2009.
 \\
- $[$Ebrary$]$ Chatwal, G.R., Arora, M. Analytical Chromatograph, Global Media, 2006.
 \\

\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
FGA-195324 Combustíveis e Biocombustíveis
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

